## Задание №5. Git и GitLab

## Определения понятий

#### Что такое git bash?

**Git Bash** — это эмулятор терминала, предоставляющий пользователю командную оболочку **Git** для работы с репозиториями Git на операционных системах **Windows**. Он представляет собой комбинацию командной оболочки Bash (**Unix**-подобной среды командной строки) и утилит Git. 

**Git Bash** позволяет пользователям выполнять команды **Git** из командной строки **Windows**, обеспечивая им удобный интерфейс для работы с **Git**-репозиториями. Он предоставляет набор команд, которые позволяют клонировать репозитории, создавать ветки, вносить изменения, коммитить и пушить код, а также выполнять другие операции, связанные с управлением версиями кода.

**Git Bash** также включает в себя несколько дополнительных утилит и команд, таких как ssh-keygen для работы с ключами SSH, и другие утилиты, которые помогают в управлении Git-репозиториями.

***

#### Что делает команда git pull и git push?

Команда **git pull** используется для обновления локальной версии репозитория **Git** с удаленным репозиторием. Когда вы выполняете **git pull**, **Git** скачивает последние изменения из удаленного репозитория и автоматически объединяет их с вашей текущей веткой. Это позволяет вам получить последние изменения, внесенные другими участниками проекта, и объединить их с вашей работой.

Пример использования команды **git pull:**
**git pull origin master**
Эта команда извлекает изменения из удаленного репозитория с именем "origin" и объединяет их с текущей веткой "master".

Команда **git push**, с другой стороны, используется для отправки ваших локальных изменений в удаленный репозиторий. После того, как вы внесли изменения в локальный репозиторий, вы можете использовать **git push**, чтобы отправить эти изменения в центральный или общий репозиторий, чтобы другие участники проекта могли получить доступ к ним.

Пример использования команды **git push:**
**git push origin master**
Эта команда отправляет ваши локальные изменения в удаленный репозиторий с именем "origin" и веткой "master".

В обоих случаях (git pull и git push) origin - это общепринятое имя для удаленного репозитория, но в вашем случае оно может отличаться, если вы работаете с другим удаленным репозиторием. master - это имя ветки, которую вы хотите обновить или на которую вы хотите отправить изменения.
***

#### Чем git pull отличается от git push?

 Основное различие между git pull и git push заключается в том, что
- git pull получает и объединяет изменения из удаленного репозитория в вашем локальном репозитории
- git push отправляет ваши локальные изменения в удаленный репозиторий.

***

#### Что такое merge request?

**Merge request** (запрос на слияние) - это функция, предоставляемая некоторыми системами контроля версий (такими как GitLab, GitHub и Bitbucket), которая позволяет разработчикам предлагать изменения из своих веток и запросить их слияние в основную ветку проекта.

Когда разработчик работает в своей отдельной ветке и хочет добавить свои изменения в основную ветку (например, ветку develop), он создает merge request. В этом запросе указываются целевая ветка (в которую нужно выполнить слияние) и исходная ветка (из которой нужно взять изменения).

Merge request позволяет другим разработчикам просмотреть и обсудить предлагаемые изменения, а также вносить комментарии и предложения по улучшению кода. Команда проекта может принять или отклонить merge request после рассмотрения всех аспектов кода, тестирования и обратной связи.
***

#### Чем между собой отличаются команды git status и git log?
Команды git status и git log выполняют разные функции и предоставляют различную информацию о состоянии и истории вашего Git-репозитория.

- **git status**: Команда **git status** показывает текущее состояние вашего рабочего каталога и индекса (промежуточного состояния перед коммитом). Она позволяет вам узнать, какие файлы были изменены, добавлены или удалены в вашем рабочем каталоге, но еще не были добавлены в индекс или зафиксированы в коммит. Кроме того, **git status** также может давать информацию о ветке, с которой вы работаете, и отображать подсказки по командам, когда возникают возможные конфликты или проблемы.

- **git log**: Команда **git log** отображает историю коммитов в вашем репозитории. Она выводит список коммитов в обратном хронологическом порядке, начиная с самого последнего коммита. **git log** показывает информацию о каждом коммите, такую как идентификатор коммита (SHA-1 хеш), автор, дата и время коммита, а также комментарий к коммиту. Кроме того, **git log** может отображать различные опции и фильтры, позволяющие настроить вывод истории коммитов (например, ограничить вывод по определенным веткам, авторам или временному периоду).

Таким образом, git status используется для проверки текущего состояния файлов в вашем рабочем каталоге и индексе, а git log позволяет просматривать историю коммитов в вашем репозитории.

***

#### Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

**Submodule** (сабмодуль) в Git представляет собой отдельный репозиторий Git, который может быть включен как подмодуль внутри другого репозитория Git. Это позволяет вам включать и использовать внешние репозитории как часть вашего проекта.

Когда вы добавляете сабмодуль к вашему репозиторию, Git сохраняет ссылку на определенный коммит внешнего репозитория. Вместо того, чтобы хранить код сабмодуля внутри основного репозитория, Git сохраняет информацию о сабмодуле и его состоянии. При клонировании основного репозитория, сабмодуль также будет склонирован и подключен к указанной версии.

Для добавления сабмодуля в ваш репозиторий используется команда git submodule add. Вот пример:
- git submodule add <URL_сабмодуля> <путь_в_репозитории>

'<URL_сабмодуля>' - это URL-адрес репозитория, который вы хотите добавить в качестве сабмодуля.

'<путь_в_репозитории>' - это путь, где вы хотите разместить сабмодуль внутри вашего репозитория.

После выполнения этой команды Git добавит сабмодуль в ваш репозиторий, клонирует его и создаст файл .gitmodules, в котором будет содержаться информация о сабмодуле.

После добавления сабмодуля вам нужно будет выполнить команду git submodule init, чтобы инициализировать сабмодуль, и git submodule update, чтобы проверить и загрузить его содержимое.

Команда git submodule add - это только одна из команд, связанных со сборкой и управлением сабмодулями. Другие команды, такие как git submodule init, git submodule update, git submodule sync и другие, позволяют вам обновлять, проверять состояние и взаимодействовать с сабмодулями в вашем репозитории.